%@metapost:creteil1998.mp
%@Titre: Créteil -- 1998
\par\compo{1}{creteil1998}{1}{Soit la pyramide $SABC$ de sommet $S$ et
de base $ABC$. Les triangles $SAB$ et $SAC$ sont
rectangles en $A$. Les dimensions sont données en mm.
\par $AS=65,\,AB=32,\,AC=60,\,BC=68$.
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que le triangle $ABC$ est rectangle.
\item Calculer le volume de la pyramide $SABC$.
\item Tracer un patron de cette pyramide.
\end{myenumerate}
}